九龍角落涉嫌盜用學聯資源搞選舉，可以報警拉李軒朗

被揭「九龍角落」宣傳品存放學聯 秘書長李軒朗認無知會常委
2018-02-11

（獨媒特約報導）現任學聯及學生活動基金董事陳珏軒昨日（2月10日）發現學聯會所內擺放了政治團體「九龍角落」物資，包括易拉架、印章、宣傳單張、揮春等，懷疑身兼學聯秘書長的九龍角落主席李軒朗公器私用，遂於Facebook個人帳戶公開相關照片，並要求學聯常委會主席劉昕雋解釋常委會事前有否批准九龍角落擺放物資，以及學聯外借場地的準則。

常委會主席劉昕雋：今日交代 盼常委認真審視

大約一小時後，劉昕雋在Facebook個人帳戶回應指，不與任何政治團體或組織作緊密聯繫應是歷屆學聯共識，將會於今日（2月11日）公開學聯的借場準則及程序，和九龍角落儲放物資的申報事宜等。另外此事將交由常委會討論，劉亦建議常委以「律己以嚴，待人以寬」的原則認真審視此事。決議最遲於今日進行及公佈，亦會在2月24日的代表會討論並處理。劉本人其後在該帖子上留言：「哩點都幾重要。事前並不知情。」

嶺南常委陳峻軒留言：不是常委共識

前學聯秘書長羅冠聰亦有在個人Facebook分享陳珏軒的帖文，並公開質詢現屆嶺南大學學生會和學聯常委會是否有共識借用場地。現任嶺南常委陳峻軒留言指「唔係常委會共識」。不過中大會長區子灝則留言指，他本人有表示過同意，但不肯定是否有在常委會上達成共識，需要翻查會議記錄，今天將會答覆大家。

李軒朗：短期擺放 沒有知會常委

記者就此事致電學聯秘書長李軒朗查詢，李在電話中表示：「我哋從來冇打算將呢度變成私家儲物房之類嘅。係咁啱啲嘢（宣傳品）訂到嚟，我哋未拎得切返各自的屋企。」他指宣傳物品在大約兩星期前送貨，原本放在學聯門外，但是「有一天唔知點解變晒响雜物房......唔係我放入室內的，我要問番係邊個放入去嘅。」他又指宣傳物品只是短期擺放，「基本上我哋都準備自費租地方，擺喺度其實都係半個月嘅事，咁我哋一定會清走。」

至於學聯常委就九龍角落擺放物資在學聯會所室內或門外是否知情，李軒朗承認：「我係冇同常委知會聲，嗰日我係有知會聲我上去開會嘅，常委都清楚我做緊社區組織，有兩三次開會（九龍角落會議）我都有在常委會上問。」他坦言自己在這件事上「有少少失手的地方同溝通唔係咁足的地方」，希望不會影響到學聯現正進行的架構改革諮詢。他又指：「我諗九樓（指學聯）有好多不同組織的物資，咁都要fair少少，唔係淨係我哋組織物資喺度。」

李及後透過訊息向記者作補充，指物資是昨天（2月10日）早上由九龍角落各成員帶到學聯門口集合，帶到大角嘴開街站，及後他一人將物資帶回學聯，其他成員離開，因圖一時之便，及以一人之力無法帶走物資，遂先存放在學聯雜物房。

他又稱九龍角落設有辦事處，「根本毋須佔用學聯場地長期放物資，只是我今日太攰無手尾無拎走」。他較早前透過個人Facebook專頁發出道歉聲明，承認「是次做法或欠妥當」，並影響學聯形象。他又指，現時除了兩個不知所蹤的易拉架外，再無任何九龍角落的物資存放在學聯。其說法與早前跟記者說兩星期前宣傳品「送貨」後暫存物資在學聯不乎。

垃圾九龍角落影衰大學生